%@Titre: Lille -- 1997
Il manque deux lames à un petit\og{}métallophone\fg{} : celle donnant
le ré et celle donnant le si. Les lames sont découpées dans une barre
plate. Les longueurs des lames et les notes correspondantes sont
données dans le tableau suivant :
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Note&do&ré&mi&fa&sol&la&si&do\\
\hline
Longueur en mm&124&&110&107&101&95&&88\\
\hline
\end{tabular}
$$
La longueur totale des lames est égale à 832~mm et la lame du
ré a pour longueur 1,3 fois celle du si.
\par Trouver les longueurs des lames correspondant aux notes ré et si.